git init - Inicializa um novo repositório
git clone - Download de um repositório existente para maquina local
git add - Adiciona os arquivos alterados para área de staging. se utiliza . adicionará todos os arquivos
git rm - exclui um arquivo
git reset - Desfaz as alterações nos arquvos locais desfazendo o ultimo commit
git show - Exibe historico do branch ativo
git diff - Usado para ver diferença entre dois branches ou arquivos
git diff HEAD:<nome do arquivo> <nome do arquivo> - diferença entre dois arquivos, sendo o primeiro no repositorio e o segundo local.
git status - cheaca o status da área de staging e do local de trabalho
git pull - baixa os updates do repositorio
git push - envia updates pro repositorio
git commit - Usado para commitar arquivos do ambiente local
git log - usando para ver o historico de commits
git shortlog - log resumido do projeto
git mv - move/renomeia um arquivo
git branch lista todas as branches
git branch <nome> - cria uma nova branch
git branch -d - deleta uma branch
git branch - m <novo_nome> - renomeia o branch ativo
git checkout - muda de branch
git checkout -b <nome> - cria um novo branch e ja muda pra ele
git merge - faz o merge de um branch pro branch ativo
git stash - remove e envia "para lixeira" as alterações não commitadas  
git stash list - listas as stashs criadas na "lixeira"
git stash apply <id> - aplica uma das stash
git stash clear - limpa a "lixeira"
git stash drop <id> - remove da "lixeira" um dos stash criados
git tag -a <nome> -m <msg> - criar uma nova tag
git tag - exibir tags
git push origin --tags - Enviar todas as tags pro repositorio
git fetch - Atualizar branchs e tags novas que podem não estar sendo mapeados ainda - Ao identificar o branch e dar checkout nele, passa a exibir no git checkout
git remote -v - Listar as origens de repositorios
git remot rm origin - Remover as origins
git remote add - Adicionar novo repositorio
git submodule add - Adicionar Submodulo
git submodule  -listar submodulos
git push --recurse-submodules=on-demand - Push no submodulos
